二戰時遭美軍擊沉 「日皇御召艦」比叡號殘骸獲尋回

02月07日(四) 06:00

美國調查團隊發現比叡號的部分殘骸。（互聯網）

影像可見殘骸包括高射炮等。（互聯網）

有「天皇御召艦」之稱的日本戰艦比叡號在二戰時，曾參與偷襲珍珠港及其他戰事，最終在第三次所羅門海戰中被美軍擊沉。美國調查團隊近日在所羅門群島一帶近千米深的海底，發現比叡號的部分殘骸。

由微軟已故始創人保羅艾倫設立的財團調查團隊，發現比叡號殘骸。團隊表示，殘骸在985米深的海底發現，是全長約220米的船身中約150米長的一截，影像可見殘骸包括船身、高射炮、巨型螺旋槳等。

廣島縣吳市大和博物館館長戶高一成表示，有火藥庫的船身前方部分消失，推斷比叡號曾發生爆炸導致沉沒。比叡號於1914年建成，曾作為日皇裕仁乘船的「御召艦」使用，參與太平洋多場戰事，於1942年11月在與美國巡洋艦船隊的海戰中沉沒，是太平洋戰爭中日本海軍首艘喪失的戰艦。

呢條友成日去搵戰艦做乜9